[冷氣軍師] 香港地搞咩地方可以令經濟停頓?

首先要高度讚揚連仔封左P牌仔正負評, 作為P牌仔我與有榮焉。

作為一個海外港人, 我高度讚揚塞機場既行為。香港作為區內最大既國際中轉站, 塞左機場 = 廢左區內轉機既武功。全個東亞地區, 基本上轉場用既大型國際機場係得幾個: 東京成田、 首爾仁川、 北京首都、上海浦東、香港。廢到香港機場可以話今次香港人係製造歷史。

但係個運動去到今時今日, 我地要好好諗下我地可以塞啲咩地方同埋達到咩效果。今日我會分幾個item 比大家brainstorm下塞唔同地方要點塞先叫做有效。

響呢篇文章我會定義「有效 = 能夠大幅度影響中國殖民者響香港既經濟利益」e.g. 今日停機場就係一個好好既例子。咁究竟塞咩地方香港會經濟停頓呢? 咁我覺得我地要正確理解香港物流業響東亞既角色。

有幾個好重要既fact大家要記住:
1. 香港佔左中國投資既17%
2. 香港既貨運對於中國經濟係有決定性影響。
3. 香港有好多中國對外投資既白手套, e.g 之前響尼加拉瓜投資大運河既就係打住「香港公司」名號既中國公司。

按照呢個logic, 我就會諗以下幾個地方:

- 塞機場- 塞貨櫃碼頭- 塞關口

相比起嚟, 搞到真香港人既地方就唔應該搞, e.g.

- 塞山卡啦既地鐵站- 塞唔關事既公路 (e.g. harcourt road)

塞機場

香港機場最大既地理劣勢係佢孤懸在外, 出去既路得三條: 去東涌, 經人工島去北大嶼山公路, 去澳門/珠海。簡單咁講, 如果for some reason 呢三條路係瓜左既話, 咁樣成個機場其實就係個孤島嚟。貨進不來人出不去, 香港就真係發大財。

塞貨櫃碼頭

香港最大規模既貨櫃碼頭係葵青貨櫃碼頭, 係全東亞最大既貨運集散中心。貨櫃碼頭係一個極需要補給既地方, 亦係香港供油既入貨點。響呢度如果有大型示威一唔小心就會好容易會有油氣爆炸既情況出現。

塞關口
香港仲有唔少既貨物係響北面嚟, 例如皇崗、深圳灣、沙頭角、羅湖、落馬州。老實講我唔太支持用肉身去塞。反而我地應該好好利用中國既民族主義令到佢地主動封左關口, 例如鼓吹中港司機都係獨派之類。

塞地鐵站
地鐵站係pure做客運既。先唔講塞地鐵其實係影響緊示威者既動員力或者會造成好大既負面擴散力, 究竟要塞咩地方先可以塞死地鐵? 其實係要塞中轉站: 九龍塘, 太子, 藍田, 香港站。有坐開地鐵返工既人都知呢幾個位就算係平日都係會好塞。只需要塞死呢幾個位香港地鐵交通就會廢左八成。但係塞地鐵既political consequences好大, 正如我之前所講, 連示威者既動員都係依靠地鐵, 塞左地鐵只會令動員效率降低。

塞唔關事既公路
呢個正正係2014年雨革既其中一個敗筆。塞唔關事既公路只會令到示威區同其他地區變成平行世界, 使同溫層形成得更快。作為示威者大家應該immersed into the public, 而唔係抽身出嚟同同道一齊搞事。

[緊急分析]法！不！責！眾！

sorry小妹借位跪求推！
突發！ 點解冇人講816攬炒啦你老母

暫時睇機場最好？
塞關口：咁近大陸自我送中？
塞地鐵：做過，政府唔回應
塞唔關事公路：2014歷史可見

經濟既話,要諗諗香港靠乜發達, 睇怕都係地產/股市 點塞可以令呢兩個地方停頓

之前有人提起過去唔同既商場window shopping，但好似後尾有啲人講話驚變鳩嗚2.0所以ban左

堵塞機場先可以成為最大贏家

香港四大產業, 搞邊樣最好玩? 我覺得係物流

唔得, 而家做finance 都係remote server + heavy security. 搞金管局需要既係lonewolf, 而唔係mass protest.

老實講我唔算好認同。塞機場既突發性係有效果, 但係中共如果識divert啲飛機去深圳、廣州同澳門做特別安排咁香港機場就冇塞既價值, which 我覺得佢地做得出。